\section{Rango de signos vitales estándares}
\subsection{Ritmo cardiaco}

\begin{figure}[htb]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.4]{../img/heart-rhythm.jpg}
  \caption{Ritmo cardiaco}
  \label{fig:heart-rhythm}
\end{figure}
\FloatBarrier

El ritmo cardiaco se debe ver de dos formas, la cantidad de pulsaciones por minuto y que la frecuencia no varía.

Un ritmo cardiaco normal por edad es presentado en la siguiente tabla \cite{heart-rhythm}:

\begin{table}[h!]
    \begin{tabular}{|p{7cm} | p{7cm}|}
        \hline
        \textbf{Recién nacido} & 110 - 150 bpm \\
        \hline
        \textbf{2 años}  &  85 – 125 bpm \\
        \hline
        \textbf{4 años}  &  75 – 115 bpm \\
        \hline
        \textbf{6 años o más}  &  60 – 100 bpm \\
        \hline
   \end{tabular}
   \caption{Presión sanguínea}
   \label{table:presion-sanguinea}
\end{table}
\FloatBarrier

Para la detectar una arritmia se debe detectar que la onda p (la mas pequeña en el grafico \ref{fig:heart-rhythm}) tenga la misma frecuencia siempre.

\begin{figure}[htb]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.2]{../img/arrhythmia.jpg}
  \caption{Ondas p y arritmia}
  \label{fig:arrhythmia}
\end{figure}
\FloatBarrier

\subsection{Presión sanguínea}
\begin{figure}[htb]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.5]{../img/blood-pressure.png}
  \caption{Rango de presión sanguínea}
  \label{fig:blood-pressure}
\end{figure}
\FloatBarrier

Como se puede ver en la figura \ref{fig:blood-pressure} una la presión sanguínea normal, varía entre 90/60 y 120/80, pero dependiendo si la persona está haciendo o no actividad física puede llegar a estar en \textbf{140/90} sin comprometer su salud \cite{blood-pressure-chart}.

\subsection{Saturación de oxígeno}

\begin{figure}[htb]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.5]{../img/oxygen-saturation.png}
  \caption{Curva de saturación de hemoglobina}
  \label{fig:oxygen-saturation}
\end{figure}
\FloatBarrier

La siguiente tabla muestra los niveles y síntomas dependiendo de la saturación de oxígeno en el cuerpo \cite{oxygen-saturation}:
\begin{table}[h!]
    \begin{tabular}{|p{7cm} | p{7cm}|}
        \hline
        \textbf{85\% y más} & Sin evidencia de deterioro \\
        \hline
        \textbf{65\% - 55\%}  &  Función mental deteriorada en la mayoría \\
        \hline
        \textbf{55\% y menos}  &  Pérdida de conciencia en la mayoría \\
        \hline
   \end{tabular}
   \caption{Saturación de oxígeno}
   \label{table:saturacion-oxigeno}
\end{table}
\FloatBarrier
 
 
     
